[狂賀] 理工大學停辦高級文憑

【理大編委專訊】理大擬2016/17學年起停辦高級文憑 或削減逾千資助學額
香港理工大學校長唐偉章日前表示，理工大學明年將停辦其中一個資助高級文憑課程（產品創新科技），並擬於2016/17學年停辦餘下十四個資助高級文憑課程（見下圖）。教育局表示，理大在一六至一八學年內將會減少二百個資助副學位課程收生學額。

唐校長指停辦高級文憑課程的決定並非只是校方的決定，同時受到來自政府的壓力。他形容道：「雖然作為一間大學，但卻有高級文憑課程」，政府要求理大逐步脫離高級文憑。如2016/17年度高級文憑停辦後，部分課程將由理工大學轄下的香港專上學院（HKCC）改以副學士課程續辦。

據消息指，校方在第十八屆香港理工大學學生會任期時，已有陸續停辦高級文憑課程的計劃。2013/14年度，校方開始停辦護理學、旅遊業管理高級文憑；翌年續停辦社會工作高級文憑。高級文憑課程數量由2012/13年度的十八科，縮減至本年度的十五科。

理大的高級文憑課程歷史悠久，早於一九四七年由香港理工大學前身—香港工業專門學院開辦，部分科目向來聯招收生水平比其他院校一些學位課程為高，畢業生更受工商界歡迎。現時理大的高級文憑課程學費為每年31575元，如課程轉由香港專上學院續辦，學費每年將升至五、六萬元以上，加幅達六成至一倍，修讀的學生將要承受更重的經濟負擔。

終於唔洗係Campus見到SHTM HD仔扮DEGREE

岩啦 趕絕曬d 香港學生
然後開多d 位比non jup for non local 比多d 大陸仔落黎讀。 簡直係香港學術界創舉

不過i 大東大性價比命高過hd 仔
所以冇乜影響

升番ugc同sf好似近100%

如果唔係我果年冇左社科同nursing hd，我都狗衝。

升ugc率勁高

邊有近100%

有撚cut到咩
得個up字

Poly hd狗也不屌

17/18都仲未cut

2016/17學年?

年經

產品創新科技

cut 得岩喇 香港唔多重視創新科技 / IT

資源放係 醫科 法律 工程 金融 地產 就岩

岩喇cut 曬 d pt degree , sf degree 同hd. 等香港學生要上流既希望都切斷埋
然後ugc 開多d 位引入外國（即大陸）學生 等多d機會比大陸仔黎香港落地生根 in 共產黨we 7

講左3-4年都有
幾時先肯cut晒佢,升學率又唔高,只係為polyu而設,搞到polyu咁迫
仲有幾時hkcc+speed同polyu本部分家,明明佢地自己都有間學校,而且polyu係政府資助,變相補貼比polyu賺

作為it狗，呢啲偽創新科真係得啖笑

仲有工程唔=起樓，所謂既創新幾乎都係it狗同工程毒撚撐起

Hkcc同speed係poly的子公司，佢地係要幫poly賺錢。仲有間poly 起既hotel icon派花紅派全行最高。

唔存在補貼既動作，而係進貢。靠政府資助生存？死得啦